---
title: DNS - 合法子網域
# subtitle: DNS - 合法子網域
date: 2018-12-28
tags: ["dns", "apache"]
draft: false
---

![PublicSubdomain](/img/2018/12/public-subdomain.png)

在公網域劃出自己的領域, 自立為王! 讓全世界看得到我!

<!--more-->

# Story

今天我們公司的網域, 名為 `tony.com`, 然後我是它旗下的一個事業單位, 我想註冊在它底下, 名為 `no1.tony.com`, 然後再把我的 Web Server 註冊到 `www.no1.tony.com`, 將來我的網站全世界都看得到了~~~


# Prerequest

本文假設你已經有 [DNS - 子網域自治區](/post/2018-12-27-dns_sub-domain) 的觀念

- DNS:
    - 上層 DNS(管轄 `tony.com`)
- VM with a public IP:
    - 下層 DNS(管轄 `no1.tony.com`), 本文以 EC2 安裝 `named` 來示範
    - Web Server (與下層 DNS 同一台, 並架設 Apache)

如果上面在講啥你看不懂, 請勿浪費時間繼續看下去


# Implementation

1. 上層 DNS 設定方式
2. 下層 DNS(Web Server) 作業方式
3. Web Service
4. Security Group


## 1. 上層 DNS 設定方式

新增兩筆 Resource Record:

Name              | Type | Value             | TTL
------------------| ---- | ------------------| ----
no1.tony.com.     | NS   | dns.no1.tony.com. | 5
dns.no1.tony.com. | A    | 3.112.18.154      | 5

*注意 FQDN 後面都要有個「.」*

上頭的直覺意涵為:

1. 將來 `no1.tony.com` 這個領域, 都交由 `dns.no1.tony.com` 這台來管理
2. `dns.no1.tony.com` 的 IP 位於 `3.112.18.154`


## 2. 下層 DNS(Web Server) 作業方式

首先 ssh 到你的 EC2 (這裡不作遠端連線的教學...)

```sh
# DNS 套件, DNS 安全性套件
$# yum install -y bind bind-chroot

$# vim /etc/named.conf
# ---- 修改部份如下 ----
    listen-on port 53 { any; };
    allow-query     { any; };

zone "no1.tony.com" IN {
    type master;
    file "named.no1.tony.com";
};

zone "172.31.32.in-addr.arpa" IN {
    type master;
    file "named.172.31.32";
};
# 這裡為啥是 「172.31.32」, 這跟 VLSM 有關, 但其實你可以別理他...
# 從頭到尾名字都取一樣應該也不會有錯才對~
# ---- 修改部份如上 ----

$# vim /var/named/named.no1.tony.com
# ---- 修改部份如下 ----
$TTL    5
@       IN      SOA     dns.no1.tony.com.   root.no1.tony.com. (
    2019010501  30  20  600 10 )
@       IN      NS      dns.no1.tony.com.
dns     IN      A       3.112.18.154
www     IN      A       3.112.18.154
# ---- 修改部份如上 ----

$# vim /var/named/named.172.31.32
# ---- 修改部份如下 ----
$TTL    5
@   IN  SOA dns.no1.tony.com.    root.no1.tony.com. (
    2019010501  30  20  600 10 )
@               IN  NS  dns.no1.tony.com.
3.112.18.154    IN  PTR dns.no1.tony.com.
3.112.18.154    IN  PTR www.no1.tony.com.
# ---- 修改部份如上 ----

$# systemctl start named

$# grep 2019010501 /var/log/messages
Jan  5 07:35:22 ec2 bash: zone no1.tony.com/IN: loaded serial 2019010501
Jan  5 07:35:22 ec2 bash: zone 172.31.32.in-addr.arpa/IN: loaded serial 2019010501
Jan  5 07:35:22 ec2 named[1453]: zone 172.31.32.in-addr.arpa/IN: loaded serial 2019010501
Jan  5 07:35:22 ec2 named[1453]: zone no1.tony.com/IN: loaded serial 2019010501
# 要有看到 serial 已經被套用了哦~~
```

## 3. Web Service

1. 安裝 httpd
2. 製作測試網頁
3. 啟動服務

```sh
$# yum install -y httpd
$# echo '這裡是 www.no1.tony.com' > /var/www/html/index.html
$# systemctl start httpd

$# curl http://www.no1.tony.com
這裡是 www.no1.tony.com
```


## 4. Security Group

前往 Security Groups AWS Console

新增底下規則~~

Type      | Protocol | Source
--------- | -------- | ---------
HTTP      | TCP      | `你的電腦 IP` 或是 `Any where`
DNS (UDP) | UDP      | `你的電腦 IP` 或是 `Any where`
DNS (TCP) | TCP      | `你的電腦 IP` 或是 `Any where`

## 5. Testing

開啟你的瀏覽器, 前往「http://www.no1.tony.com」, 你應該就能看到剛剛弄出來的測試網頁了!


# 後記

以上的 Route53 及 EC2 架設 DNS 的玩法, 不作任何安全性保證!

